<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Laboratorio de Ciencia Social Abierta</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Nov 2021 12:50:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Publicaciones libres</title>
      <link>/04componentes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/04componentes/</guid>
      <description>Guía para las publicaciones libres
La publicación de un trabajo científico es clave para dar a conocer los resultados y determinar su impacto. Al respecto, este momento puede trascender a algunas revistas indexadas donde encontramos barreras de acceso al conocimiento. Por este motivo, podemos enfrentarnos al dilema respecto a cómo abrir una publicación, ya sea por desconocimiento o aprehensiones en torno a ello. ¿Cómo podemos abrir nuestras publicaciones?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis reproducibles</title>
      <link>/03componentes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/03componentes/</guid>
      <description>Guía para los análisis reproducibles
¿Cuántas veces nos hemos enfrentado a un trabajo publicado que no comparte sus materiales, y que por tanto, es imposible acceder a los procedimientos que dieron luces a sus resultados? En este contexto, la reproducibilidad entendida como la posibilidad de regenerar de manera independiente los resultados usando los materiales originales de una investigación publicada. ¿Cómo organizamos un proyecto con análisis reproducibles? ¿Qué herramientas puedo utilizar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/02componentes/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/02componentes/</guid>
      <description>Guía para la apertura de datos
En parte importante de nuestras investigaciones producimos datos: hacemos encuestas, recopilamos datos administrativos e indicadores. En el desarrollo de nuestros proyectos muchas/os nos encontramos con el dilema de compartir nuestros datos al resto de la comunidad científica pero muchas veces no sabemos cómo lograrlo. ¿Cómo abrir nuestros datos? ¿Qué criterios debo cumplir para que sean publicados? ¿Dónde y cómo publicarlos? En el siguiente blog te contestaremos estas preguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño transparente</title>
      <link>/01componentes/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/01componentes/</guid>
      <description>Guía para transparencia de diseño
Uno de los pilares que dan validez a la evidencia científica es el escrutinio por parte de los pares. Sin embargo, la prevalencia de prácticas cuestionables en distintas disciplinas ha puesto en debate que dicho principio esté siendo alcanzando y, como consecuencia de ello, se han incrementado los esfuerzos por establecer mayores estándares de transparencia en la investigación científica. En este contexto, una de las herramientas más utilizadas para hacer frente a este dilema han sido los preregistros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>/00intro-componentes/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/00intro-componentes/</guid>
      <description>.disegno{color: lightblue;}.datos{color: lightgreen;}.repro{color: pink;}.publibres{color: orange;}ComponentesUno de los objetivos Laboratorio de Investigación Social Abierta es generar una propuesta de trabajo siguiendo los principios y prácticas de la ciencia abierta. Esta propuesta se constituye a través de la elaboración de herramientas conceptuales y prácticas en cuatro componentes: (1) diseño transparente,  (2) apertura de datos,  (3) análisis reproducibles  y (4) publicaciones libres .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocolo</title>
      <link>/ipo-protocol/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/ipo-protocol/</guid>
      <description>.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: gray;border-width: inherit;}.dropdown-toggle.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: gray;IPO (Input-Procesamiento-Output) Protocolo para flujo de investigación reproducibleEsta es una plantilla/protocolo de carpetas de proyecto basada en el protocolo TIER (Integridad de Enseñanza en Investigación Empírica). TIER “promueve la integración de principios y prácticas relacionadas con la transparencia y la replicabilidad en el entrenamiento en investigación de los científicos sociales”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo hacer un libro de códigos?</title>
      <link>/como-hacer-codebook/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/como-hacer-codebook/</guid>
      <description>Un libro de códigos es un documento que contiene información detallada de una fuente de datos, tales como nombres de variable, etiquetas de variable, etiquetas de valores o valores perdidos. Un libro de códigos bien documentado permite conocer el contenido, estructura y diseño de un estudio, lo cual facilita vincular las preguntas del cuestionario con cada una de las variables en la base de datos.
Cuando nos encontramos frente a extensas fuentes de datos, el navegar por cada una de sus partes se puede hacer confuso y complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicaciones libres</title>
      <link>/novedades/03componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/03componentes/</guid>
      <description>Guía para la publicación Razones Pasos Consejos Protocolo
Contenidos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis reproducibles</title>
      <link>/novedades/02componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/02componentes/</guid>
      <description>Guía para realizar análisis reproducibles Razones Pasos Consejos </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/input/01componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/input/01componentes/</guid>
      <description>Guía para la apertura de datos En parte importante de nuestras investigaciones producimos datos: hacemos encuestas, recopilamos datos administrativos e indicadores. En el desarrollo de nuestros proyectos muchas/os nos encontramos con el dilema de compartir nuestros datos al resto de la comunidad científica pero muchas veces no sabemos cómo lograrlo. ¿Cómo abrir nuestros datos? ¿Qué criterios debo cumplir para que sean publicados? ¿Dónde y cómo publicarlos? En el siguiente blog te contestaremos estas preguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/novedades/01componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/01componentes/</guid>
      <description>Guía para la apertura de datos Razones Pasos Consejos Protocolo
Contenidos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la Ciencia Abierta?</title>
      <link>/02novedades/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/02novedades/</guid>
      <description>¿Qué es la Ciencia Abierta? ¿Porqué practicarla en Ciencias Sociales? Ciencia abierta en Ciencias Sociales Estado actual en Chile Qué ofrece LISA Herramientas disponibles </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la Ciencia Abierta?</title>
      <link>/novedades/02novedades/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/02novedades/</guid>
      <description>¿Qué es la Ciencia Abierta? ¿Porqué practicarla en Ciencias Sociales? Ciencia abierta en Ciencias Sociales Estado actual en Chile Qué ofrece LISA Herramientas disponibles </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento Laboratorio Ciencia Social Abierta</title>
      <link>/01novedades/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/01novedades/</guid>
      <description>Lanzamiento Laboratorio Ciencia Social Abierta En &amp;hellip; realizada el &amp;hellip; a las &amp;hellip; horas se presentó el Laboratorio de Ciencia Social Abierta con su sitio web que aloja una guía para &amp;hellip; y herramientas para &amp;hellip;
La actividad consistió en la presentación de &amp;hellip;, con la participación de &amp;hellip;
Como señaló en académico, el Laboratorio de Ciencia Social Abierta es una iniciativa innovadora en &amp;hellip; A su vez, &amp;hellip; indicó que &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento Laboratorio Ciencia Social Abierta</title>
      <link>/novedades/01novedades/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/01novedades/</guid>
      <description>Lanzamiento Laboratorio Ciencia Social Abierta En &amp;hellip; realizada el &amp;hellip; a las &amp;hellip; horas se presentó el Laboratorio de Ciencia Social Abierta con su sitio web que aloja una guía para &amp;hellip; y herramientas para &amp;hellip;
La actividad consistió en la presentación de &amp;hellip;, con la participación de &amp;hellip;
Como señaló en académico, el Laboratorio de Ciencia Social Abierta es una iniciativa innovadora en &amp;hellip; A su vez, &amp;hellip; indicó que &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/equipo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/equipo/</guid>
      <description>Asistentes Asistente de investigación  Valentina Andrade  valentinaandrade@uchile.cl
 valentinaandrade
 2020 - 2021
Pasantes Pasante  Vanessa Leyton  vanessa.leyton@ug.uchile.cl
 vanessaleytoninostroza
 2021
Pasante  Martin Venegas  martin.venegas@ug.uchile.cl
 Martin-Venegas-M
 2021
Coordinación Coordinador COES Tomás Campos  tcamposcastro@gmail.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/links/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/links/</guid>
      <description>Aquí podrás encontrar algunos sitios y herramientas que se basan en la ciencia abierta y que te podrían interesar 👇
 Referencias  Libros Artículos   Repositorios  Para datos Para publicaciones Para varios archivos   Herramientas  Tutoriales Softwares   Iniciativas de ciencia abierta  Referencias Libros   Open Scientist Handbook
  Open science training handbook
  Introduction to reproducible science in R, from Brian Lee Yung Rowe</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/practica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/practica/</guid>
      <description>Convocatoria a práctica y pasantía de investigación El Laboratorio de Ciencia Social Abierta se encuentra en la búsqueda de practicantes y/o estudiantes que quieran realizar una pasantía de investigación. Estas actividades son desarrolladas bajo COES.
Tareas a realizar   Apoyo en el proceso de construcción de herramientas para la apertura de datos, reproducibilidad de análisis y liberación de publicaciones.
  Elaboración de productos para la difusión a la comunidad científica, principalmente orientado en investigadoras/os de las ciencias sociales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/test/</guid>
      <description> En caso de que no puedas visualizar el visualizador o presentes problemas no dudes en contactarnos
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buscador de bases de datos</title>
      <link>/app/tool01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/app/tool01/</guid>
      <description>Buscador de bases de datos Poner shiny aquí
 ¿Quieres comentar o tienes alguna duda? Puedes dejar tus comentarios y dudas sobre el visualizador en nuestro foro. De todas formas puedes contactarnos
  En caso de que no puedas visualizar el buscador o presentes problemas no dudes en contactarnos
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Estamos aquí para ayudarte ¿Quieres saber más sobre el Laboratorio de Ciencia Social Abierta? ¿Tienes dudas sobre cómo nos organizamos? ¿Requieres de asesoría?
En el siguiente formulario puedes contactarte con nosotros, intentaremos contestarte lo antes posible</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>/contacto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contacto/</guid>
      <description>Estamos aquí para ayudarte ¿Quieres saber más sobre el Laboratorio de Ciencia Social Abierta? ¿Tienes dudas sobre cómo nos organizamos? ¿Requieres de asesoría?
En el siguiente formulario puedes contactarte con nosotros, intentaremos contestarte lo antes posible</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tesis bookdown</title>
      <link>/app/tool02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/app/tool02/</guid>
      <description>Tesis bookdown ¿ Qué es bookdown? Razones para ocuparlo Cómo acceder a template  ¿Quieres comentar o tienes alguna duda? Puedes dejar tus comentarios y dudas sobre el visualizador en nuestro foro. De todas formas puedes contactarnos
  En caso de que no puedas visualizar el buscador o presentes problemas no dudes en contactarnos
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tutoriales</title>
      <link>/app/tool03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/app/tool03/</guid>
      <description> Rstudio Cloud + Youtube- Ahora se integra con Rmd en última versión R )   ¿Quieres comentar o tienes alguna duda? Puedes dejar tus comentarios y dudas sobre el visualizador en nuestro foro. De todas formas puedes contactarnos
  En caso de que no puedas visualizar el buscador o presentes problemas no dudes en contactarnos
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>