<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Oct 2021 12:50:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Publicaciones libres</title>
      <link>/04componentes/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 12:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/04componentes/</guid>
      <description>Guía para las publicaciones libres La publicación de un trabajo científico es clave para dar a conocer los resultados y determinar su impacto. Al respecto, este momento puede trascender a algunas revistas indexadas donde encontramos barreras de acceso al conocimiento. Por este motivo, podemos enfrentarnos al dilema respecto a cómo abrir una publicación, ya sea por desconocimiento o aprehensiones en torno a ello. ¿Cómo podemos abrir nuestras publicaciones?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis reproducibles</title>
      <link>/03componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/03componentes/</guid>
      <description>Guía para los análisis reproducibles  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño transparente</title>
      <link>/01componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/01componentes/</guid>
      <description>Guía para transparencia de diseño Uno de los pilares que dan validez a la evidencia científica es el escrutinio por parte de los pares. Sin embargo, la prevalencia de prácticas cuestionables en distintas disciplinas ha puesto en debate que dicho principio esté siendo alcanzando y, como consecuencia de ello, se han incrementado los esfuerzos por establecer mayores estándares de transparencia en la investigación científica. En este contexto, una de las herramientas más utilizadas para hacer frente a este dilema han sido los preregistros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/02componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/02componentes/</guid>
      <description>Guía para la apertura de datos En parte importante de nuestras investigaciones producimos datos: hacemos encuestas, recopilamos datos administrativos e indicadores. En el desarrollo de nuestros proyectos muchas/os nos encontramos con el dilema de compartir nuestros datos al resto de la comunidad científica pero muchas veces no sabemos cómo lograrlo. ¿Cómo abrir nuestros datos? ¿Qué criterios debo cumplir para que sean publicados? ¿Dónde y cómo publicarlos? En el siguiente blog te contestaremos estas preguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es la Ciencia Abierta?</title>
      <link>/02novedades/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/02novedades/</guid>
      <description>¿Qué es la Ciencia Abierta? ¿Porqué practicarla en Ciencias Sociales? Ciencia abierta en Ciencias Sociales Estado actual en Chile Qué ofrece LISA Herramientas disponibles </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lanzamiento Laboratorio Ciencia Social Abierta</title>
      <link>/01novedades/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/01novedades/</guid>
      <description>Lanzamiento Laboratorio Ciencia Social Abierta En &amp;hellip; realizada el &amp;hellip; a las &amp;hellip; horas se presentó el Laboratorio de Ciencia Social Abierta con su sitio web que aloja una guía para &amp;hellip; y herramientas para &amp;hellip;
La actividad consistió en la presentación de &amp;hellip;, con la participación de &amp;hellip;
Como señaló en académico, el Laboratorio de Ciencia Social Abierta es una iniciativa innovadora en &amp;hellip; A su vez, &amp;hellip; indicó que &amp;hellip;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>