<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>protocolos on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</title>
    <link>https://lisa-coes.com/categories/protocolos/</link>
    <description>Recent content in protocolos on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lisa-coes.com/categories/protocolos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Presentación</title>
      <link>https://lisa-coes.com/ipo-intro/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lisa-coes.com/ipo-intro/</guid>
      <description>ProtocolosDesde el Laboratorio de Investigación Social Abierta se ha buscado desarrollar herramientas que promuevan los principios de la ciencia abierta, pero que a su vez faciliten la implementación de prácticas de investigación a investigadores/as de las ciencias sociales. Para ello, se han desarrollado los denominados Protocolos IPO, los cuales buscan establecer orientaciones mínimas respecto a cómo y cuáles son los pasos a seguir en el camino de una ciencia social abierta y reproducible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocolo Análisis reproducible</title>
      <link>https://lisa-coes.com/ipo-repro/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lisa-coes.com/ipo-repro/</guid>
      <description>IPO-reproducibilidad Protocolo para flujo de investigación reproducibleEsta es una plantilla/protocolo de carpetas de proyecto basada en el protocolo TIER (Integridad de Enseñanza en Investigación Empírica). TIER “promueve la integración de principios y prácticas relacionadas con la transparencia y la replicabilidad en el entrenamiento en investigación de los científicos sociales”. (más información en https://www.projecttier.org/).
La implementación de la reproducibilidad en este tipo de protocolos se basa en generar un conjunto de archivos auto-contenidos organizado en una estructura de proyecto que cualquier persona pueda compartir y ejecutar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protocolo Apertura de Datos</title>
      <link>https://lisa-coes.com/ipo-data/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://lisa-coes.com/ipo-data/</guid>
      <description>IPO-datos Protocolo de apertura de datosSiguiendo la lógica del protocolo IPO-reproducibilidad, el protocolor IPO-datos es una plantilla/protocolo de estructura digital de carpetas que tiene por objetivo el organizar, procesar y documentar los datos de un proyecto de investigación con miras a la apertura de los datos en un repositorio público y de acceso libre.
Al igual que los proyectos reproducibles, este protocolo propone los pasos a seguir para la apertura de datos, pasando por la preparación de la base de datos bruta, su documentación técnica y uso de los datos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
