<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>componentes on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</title>
    <link>/categories/componentes/</link>
    <description>Recent content in componentes on Laboratorio de Ciencia Social Abierta</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-cl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Nov 2021 12:50:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/componentes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Publicaciones libres</title>
      <link>/04componentes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/04componentes/</guid>
      <description>.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: orange;border-width: inherit;}.btn-template-primary:hover,.btn-template-primary:focus,.btn-template-primary:active,.btn-template-primary.active,.open  .dropdown-toggle.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: #FF9500;border-color: #c22828;} Guía para las publicaciones libres La publicación de un trabajo científico es clave para dar a conocer los resultados y determinar su impacto. Al respecto, este momento puede trascender a algunas revistas indexadas donde encontramos barreras de acceso al conocimiento. Por este motivo, podemos enfrentarnos al dilema respecto a cómo abrir una publicación, ya sea por desconocimiento o aprehensiones en torno a ello.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis reproducibles</title>
      <link>/03componentes/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/03componentes/</guid>
      <description>Guía para los análisis reproducibles ¿Cuántas veces nos hemos enfrentado a un trabajo publicado que no comparte sus materiales, y que por tanto, es imposible acceder a los procedimientos que dieron luces a sus resultados? En este contexto, la reproducibilidad entendida como la posibilidad de regenerar de manera independiente los resultados usando los materiales originales de una investigación publicada. ¿Cómo organizamos un proyecto con análisis reproducibles? ¿Qué herramientas puedo utilizar?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/02componentes/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/02componentes/</guid>
      <description>.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: lightgreen;border-width: inherit;}.btn-template-primary:hover,.btn-template-primary:focus,.btn-template-primary:active,.btn-template-primary.active,.open  .dropdown-toggle.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: #48E04B;border-color: #c22828;} Guía para la apertura de datos En parte importante de nuestras investigaciones producimos datos: hacemos encuestas, recopilamos datos administrativos e indicadores. En el desarrollo de nuestros proyectos muchas/os nos encontramos con el dilema de compartir nuestros datos al resto de la comunidad científica pero muchas veces no sabemos cómo lograrlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diseño transparente</title>
      <link>/01componentes/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/01componentes/</guid>
      <description>.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: lightblue;border-width: inherit;}.btn-template-primary:hover,.btn-template-primary:focus,.btn-template-primary:active,.btn-template-primary.active,.open  .dropdown-toggle.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: #82D2ED;border-color: #c22828;} Guía para transparencia de diseño Uno de los pilares que dan validez a la evidencia científica es el escrutinio por parte de los pares. Sin embargo, la prevalencia de prácticas cuestionables en distintas disciplinas ha puesto en debate que dicho principio esté siendo alcanzando y, como consecuencia de ello, se han incrementado los esfuerzos por establecer mayores estándares de transparencia en la investigación científica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción</title>
      <link>/00intro-componentes/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/00intro-componentes/</guid>
      <description># .btn-template-primary {# color: #ffffff;# background-color: lightblue;# border-width: inherit;# }# # .btn-template-primary:hover,# .btn-template-primary:focus,# .btn-template-primary:active,# .btn-template-primary.active,# .open  .dropdown-toggle.btn-template-primary {# color: #ffffff;# background-color: #82D2ED;# border-color: #c22828;# } Componentes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPO (Input-Procesamiento-Output)</title>
      <link>/ipo-protocol/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/ipo-protocol/</guid>
      <description>.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: lightblue;border-width: inherit;}.dropdown-toggle.btn-template-primary {color: #ffffff;background-color: blue;Protocolo para flujo de investigación reproducible Para bajar un ejemplo de la estructura de carpetas click aquí.
Comentarios y sugerencias a: juancastillov@uchile.cl
Esta es una plantilla/protocolo de carpetas de proyecto basada en el protocolo TIER (Integridad de Enseñanza en Investigación Empírica). TIER “promueve la integración de principios y prácticas relacionadas con la transparencia y la replicabilidad en el entrenamiento en investigación de los científicos sociales”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cómo hacer un libro de códigos?</title>
      <link>/como-hacer-codebook/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/como-hacer-codebook/</guid>
      <description>Un libro de códigos es un documento que contiene información detallada de una fuente de datos, tales como nombres de variable, etiquetas de variable, etiquetas de valores o valores perdidos. Un libro de códigos bien documentado permite conocer el contenido, estructura y diseño de un estudio, lo cual facilita vincular las preguntas del cuestionario con cada una de las variables en la base de datos.
Cuando nos encontramos frente a extensas fuentes de datos, el navegar por cada una de sus partes se puede hacer confuso y complicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicaciones libres</title>
      <link>/novedades/03componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/03componentes/</guid>
      <description>Guía para la publicación Razones Pasos Consejos Protocolo
Contenidos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis reproducibles</title>
      <link>/novedades/02componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 11:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/02componentes/</guid>
      <description>Guía para realizar análisis reproducibles Razones Pasos Consejos </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/input/01componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/input/01componentes/</guid>
      <description>Guía para la apertura de datos En parte importante de nuestras investigaciones producimos datos: hacemos encuestas, recopilamos datos administrativos e indicadores. En el desarrollo de nuestros proyectos muchas/os nos encontramos con el dilema de compartir nuestros datos al resto de la comunidad científica pero muchas veces no sabemos cómo lograrlo. ¿Cómo abrir nuestros datos? ¿Qué criterios debo cumplir para que sean publicados? ¿Dónde y cómo publicarlos? En el siguiente blog te contestaremos estas preguntas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datos abiertos</title>
      <link>/novedades/01componentes/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 10:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>/novedades/01componentes/</guid>
      <description>Guía para la apertura de datos Razones Pasos Consejos Protocolo
Contenidos</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>